---
aid: 9025
zid: 742044
title: "1637年有人来广州踢场了，澳宋该怎么对付他？"
author: 天天白日梦
date: 2018-03-12 08:52:54+07:00
lastmod: 2018-06-07 00:14:00+07:00
---

天天白日梦 于 2018-3-12 08:52:54 发表了：

偶然发现，早在 1637 年英国就派团来华谋求通商：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;英国人威德尔的武装船队离开伦敦远航远东，1637 年 1 月 17 日，船队离开果阿，先后在伯特卡尔（Bhetkal）柯钦和亚齐建立商馆。

8 月 8 日，英船到达虎门亚娘鞋停泊，虎门炮台守军鸣炮示警。威德尔蓄意挑起事端，下令扯下圣佐治贸易旗，升起英国国王的军旗，摆出一副准 Bei 战斗的架势，随即指挥船队炮轰虎门炮台。攻上炮台后，英军扯下中 国 军 旗，挂上英王旗帜，并拆下 35 门大炮，作为战利品搬到船上。广州 当 局派葡人诺雷蒂（Pallo Noretti）交涉，威德尔才把大炮归还，同时派出两名商人随同诺雷蒂前往广州。

8 月-11 月，中英双方在虎门近海多次交战。

11 月 22 日，英商在广州答应中 国的要求，赔偿白银 2800 两。30 日，威德尔向中国官员提交了一份保证书，对虎门事件表示歉意，并保证完成贸易后即行离去。

12 月 29 日，威德尔船队离开澳门，启程回国。中英之间充满火药味 的第一次交往就此结束。

澳宋该如何对付这个上门来踢场的家伙？

---

哈罗哈 于 2018-3-12 09:13:43 发表了：

以奥宋的人力比不上英国，发展潜力方面不如英国。所以还是尽量保持友谊，练好内功。

---

汪鲸鱼 于 2018-3-12 09:22:29 发表了：

赚钱啊，先把鬼子的钱赚了再殖民

---

为了吃饭，前进 于 2018-3-12 09:24:28 发表了：

恐怕路过三亚琼山外海看见髡贼的船就会发生接触，至少是不是会发生冲突，个人估计可能性低，因为髡人的传说应该早就在南亚东南亚流传，过路的海上好汉们不会不重视。

---

logosland 于 2018-3-12 09:33:14 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2018-3-12 09:13
>
> 以奥宋的人力比不上英国，发展潜力方面不如英国。所以还是尽量保持友谊，练好内功。
>
> ...

潜力不如英国？你搞笑？英国现在无敌舰队还没搞定，还要和荷兰人，法国人大战几场，澳宋只要代替了满清，事情就是另外一回事了。

---

cc52333 于 2018-3-12 09:37:52 发表了：

1637 年英国能打到中国？

这是段子吧？

---

南海农庄店小二 于 2018-3-12 09:47:29 发表了：

吊打碾压无乐趣，挣扎反抗有高潮，哈哈

就威德尔那点人也敢来珠江口搞事，夸老板两年前已经去欧洲展示过澳宋的强大国力了，威德尔连耀武扬威的机会都没有

---

tgwtgw 于 2018-3-12 10:26:42 发表了：

英国佬脑子又没进水，对上澳宋海军打得过打不过还是看的出来的

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 10:34:32 发表了：

当然是从马六甲接到三亚

---

xuelindiao 于 2018-3-12 10:36:44 发表了：

> 为了吃饭，前进 发表于 2018-3-12 09:24
>
> 恐怕路过三亚琼山外海看见髡贼的船就会发生接触，至少是不是会发生冲突，个人估计可能性低，因为髡人的传说 ...

靠近海南外海，澳宋的海岸警备队巡逻船 会教它做人。

船速跑不快，火炮打不远。这些欧洲冒险者 本质是机会主义者，在实力对比面前 安安静静当个合格贸易商——当然 贸易的品种是需要澳宋特许状的。否则澳宋海关的马甲 将让他见识见识海洋的文明秩序法系

---

天天白日梦 于 2018-3-12 10:57:25 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-12 09:37
>
> 1637 年英国能打到中国？
>
> 这是段子吧？

历史事件！

我原来也没想到“鸦片战争”这么早就打过，也是最近才偶然看到，赶紧给元老院通风报信来了！

---

飞翔中的板砖 于 2018-3-12 11:06:25 发表了：

只怕踢馆子之前会碰见夸先森，然后没理会夸先森的建议还是找了茬*(:з」∠)*

---

熹门 于 2018-3-12 11:23:16 发表了：

现在澳宋发展就卡在物流上了，有自备船只的商船队帮忙运输，肯定是要好好谈生意的。

---

真红骑士 于 2018-3-12 11:28:30 发表了：

有夸克这个暴发户在，来的肯定是贸易商队，不可能武装入侵

---

liutom2 于 2018-3-12 11:32:00 发表了：

就澳宋的蒸汽舰队在中国海范围内有哪个敢闹事的？当年尼古拉一官都能收各国的过路费。

---

wwz45 于 2018-3-12 11:39:24 发表了：

到不了珠江口，估计要拉到博铺检疫消毒。然后让元老参观一下。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 13:03:38 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-12 11:32
>
> 就澳宋的蒸汽舰队在中国海范围内有哪个敢闹事的？当年尼古拉一官都能收各国的过路费。 ...

富贵险种中求，抢得圣船回家，一辈子吃穿不愁

---

孤帆远影 于 2018-3-12 13:21:37 发表了：

根据这个时间线元老院对世界的影响这个事件就不会发生吧

---

繁华烬燃 于 2018-3-12 13:24:32 发表了：

历史已经偏离了航向，之前跟澳宋有过接触的欧洲人已经让欧洲这锅水沸腾了，海军的速射炮和打字机会让他们增加见识

---

liutom2 于 2018-3-12 13:36:44 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 13:03
>
> 富贵险种中求，抢得圣船回家，一辈子吃穿不愁

问题是那圣船靠岸之后就没动过，很显然狒狒们自己也弄不走了。

---

liutom2 于 2018-3-12 13:38:17 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-3-12 13:24
>
> 历史已经偏离了航向，之前跟澳宋有过接触的欧洲人已经让欧洲这锅水沸腾了，海军的速射炮和打字机会让他们增 ...

关键是大萌朝不跟欧洲人贸易，只允许澳门的葡萄牙人专营，所以欧洲各国就十分不满呀，现在狒狒们开放港口直接贸易，能轻松赚钱谁还去打仗呢？尤其是狒狒们还十分能打。

---

繁华烬燃 于 2018-3-12 14:03:27 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-12 13:38
>
> 关键是大萌朝不跟欧洲人贸易，只允许澳门的葡萄牙人专营，所以欧洲各国就十分不满呀，现在狒狒们开放港口 ...

是的

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 14:08:35 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-12 13:36
>
> 问题是那圣船靠岸之后就没动过，很显然狒狒们自己也弄不走了。

就英国人那脾气，他们哪管那个

---

liutom2 于 2018-3-12 14:19:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 14:08
>
> 就英国人那脾气，他们哪管那个

好好的买卖不做，英国人还没那么傻呀

---

xq77109 于 2018-3-12 14:20:10 发表了：

怎么可能发生，夸克通过元老院已经进入中国市场，英国佬又不是没地方贸易，不会打的。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 14:22:18 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-12 14:19
>
> 好好的买卖不做，英国人还没那么傻呀

他们能给临高带来什么？我只查到他们拿银币买东西，没查到带来什么货物。

抢到了就不用花钱了。临高守军还没有英国人多

---

兰度 于 2018-3-12 14:57:26 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 14:22
>
> 他们能给临高带来什么？我只查到他们拿银币买东西，没查到带来什么货物。
>
> 抢到了就不用花钱了。临高守军 ...

银子就不是东西？临高的银根紧张得很。

---

天天白日梦 于 2018-3-12 15:01:24 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-3-12 13:24
>
> 历史已经偏离了航向，之前跟澳宋有过接触的欧洲人已经让欧洲这锅水沸腾了，海军的速射炮和打字机会让他们增 ...

我觉得该来的还会来的

与东方的贸易的诱人利润驱动的寻求东方贸易航线的原动力并没发生变化

和大明贸易还是和澳宋贸易，对欧洲人都是趋之若鹜的，甚至
澳宋商品更诱人，人来的更勤快也未可知呢！

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 15:16:45 发表了：

> 兰度 发表于 2018-3-12 14:57
>
> 银子就不是东西？临高的银根紧张得很。

那 ，临高的银子都用来买什么东西了？

---

兰度 于 2018-3-12 15:52:36 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 15:16
>
> 那 ，临高的银子都用来买什么东西了？

维持政权。刘市长整天在广州上蹿下跳地讨经费，澳洲银元券的信用也还没建立起来，没有足够的贵金属作为准备金是不行的。

---

liutom2 于 2018-3-12 16:42:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 14:22
>
> 他们能给临高带来什么？我只查到他们拿银币买东西，没查到带来什么货物。
>
> 抢到了就不用花钱了。临高守军 ...

东西很多呀，英国人手里有不少布料，印度也有不少资源，实在没有让他们贩点女奴、马匹就是了。

---

Brain1127 于 2018-3-12 16:42:48 发表了：

这老兄应该已经跟夸克穷打过招呼了吧。。夸克现在一个人顶半个英国东印度公司不成问题。

要是热血上头了估计会被蒸汽巡逻舰收拾的连渣都不剩。

另： 最早跟夸克穷一起运奴隶上三亚的那位杰克船长现在不知道在干啥。莫非在夸克回国的时候（参考刘市长的同人）全权代理夸克的运输网络？是不是他的船改用了临高产焦油油漆后改名叫黑珍珠号

---

yurikhan 于 2018-3-12 16:50:41 发表了：

_本帖最后由 yurikhan 于 2018-3-12 16:54 编辑_

十七世纪上半叶英国还没有稳居第一梯队吧。英国佬偷偷在安汶种丁香被荷兰人发现，VOC 搞了个全岛大屠杀，好几十年后才赔钱了事。在这个位面，有夸克穷这个带路党，正面冲突应该是不会了。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 17:20:05 发表了：

> 兰度 发表于 2018-3-12 15:52
>
> 维持政权。刘市长整天在广州上蹿下跳地讨经费，澳洲银元券的信用也还没建立起来，没有足够的贵金属作为准 ...

不明白货币。雇员工资来自税收，投资没物资只有银子也没用啊。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 17:21:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-12 16:42
>
> 东西很多呀，英国人手里有不少布料，印度也有不少资源，实在没有让他们贩点女奴、马匹就是了。
>
> ...

让他们在临高造船不是更有用。有了船自己去买。

---

天青地白 于 2018-3-12 18:15:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 17:20
>
> 不明白货币。雇员工资来自税收，投资没物资只有银子也没用啊。

临高本身产能是不足的，而且优先倾向重工业，无论是对大陆还是东南亚需要采购的地方也很多。很多时候直接买能节约大量精力在其他事情上，白银这种货物的储备自然是多多益善。

---

赫必隆 于 2018-3-12 18:24:34 发表了：

> Brain1127 发表于 2018-3-12 16:42
>
> 这老兄应该已经跟夸克穷打过招呼了吧。。夸克现在一个人顶半个英国东印度公司不成问题。
>
> 要是热血上头了估 ...

网络版有一段描写，他眼红夸克穷，于是私下拜访元老希望独占黑奴的贸易，被拒绝后立刻参股夸克穷。

---

项天鹰 于 2018-3-12 18:55:49 发表了：

旧时空英国人是看明军太菜了才敢动手，只要他们智力正常，本时空他们进广州会和进伦敦一样老实。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 19:09:28 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-3-12 18:55
>
> 旧时空英国人是看明军太菜了才敢动手，只要他们智力正常，本时空他们进广州会和进伦敦一样老实。 ...

临高很空虚，有机会搏一搏

---

cqduoluo 于 2018-3-12 19:32:42 发表了：

书里那个英国商人就是 BUG，那个时候根本不可能有英国人能在广州混那么好的。

1637 年可甸联合会这个船队按书里的情节应该不可能出现了，夸克肯定会去印度贸易的，理论上英国人应该知道了，会直接去临高寻求商机的。

---

真红骑士 于 2018-3-12 19:37:22 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 19:09
>
> 临高很空虚，有机会搏一搏

远洋舰队主力基本都在

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 19:38:28 发表了：

> 天青地白 发表于 2018-3-12 18:15
>
> 临高本身产能是不足的，而且优先倾向重工业，无论是对大陆还是东南亚需要采购的地方也很多。很多时候直接 ...

周围就那么多运力。临高贸易条款里要求对方运一定比例的原材料粮食类的低价值货物，我估计奢饰品和丝绸的转口差价税收什么的就够了，多了也没有。

---

没事乱溜达 于 2018-3-12 19:39:10 发表了：

> 真红骑士 发表于 2018-3-12 19:37
>
> 远洋舰队主力基本都在

出去了吧，萧主任安排了防御任务。

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-3-12 21:23:44 发表了：

先兵后礼，当时亚洲最强的势力是荷兰 联合英国处理西班牙荷兰，然后联合渎圣同盟干涉欧洲对抗英国

---

我也要姓赵 于 2018-3-12 22:13:31 发表了：

> logosland 发表于 2018-3-12 09:33
>
> 潜力不如英国？你搞笑？英国现在无敌舰队还没搞定，还要和荷兰人，法国人大战几场，澳宋只要代替了满清， ...

没看出人家讽刺的口气么，说当今呢吧

---

NuteGunray 于 2018-3-13 10:10:24 发表了：

澳宋虽然没有绝地武士，但是英格兰王国也没有西斯啊。根据基本的远洋贸易法则，在历史不变的前提下这支英格兰贸易舰队在进入澳宋领海时就会被澳宋巡航舰队发现。但是澳宋本来就很讲规矩，所以英国人不会耍花样。等进入临高港口，就那一堆岸防炮更是不敢耍花样了。

要是夸克同人扶正，这支贸易舰队倒是有可能比历史上的更大规模，并且试图在公海上给澳宋来个下马威。战败后那就一切都好说了。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 12:07:11 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 14:22
>
> 他们能给临高带来什么？我只查到他们拿银币买东西，没查到带来什么货物。
>
> 抢到了就不用花钱了。临高守军 ...

银子就很重要，在贸易上是硬通货，要拿来稳定大陆占领区的经济的，还有印度和东南亚的货物，他们的运力也可以利用，最后是奴隶

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 12:43:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-12 17:20
>
> 不明白货币。雇员工资来自税收，投资没物资只有银子也没用啊。

那时候的中国是出了名的白银黑洞，输入的白银无论多少都有人要，加上中国人有窖藏金银的习惯，市面上流通的白银会被大量吸收，在信用货币建立起来之前如果不保证贵金属的供应很容易出现通货紧缩，尤其是在经济规模正在扩张的时候，这对元老院占领区的经济发展是一大威胁。而且往中国倒腾白银是一个很赚钱的生意，中国自古以来就缺贵金属而人们的观念上又偏好贵金属，这时候恰好有来自南美和日本的廉价白银供应，中国的海外贸易又很大程度上被髡贼垄断，相当于髡贼部分拥有了全国的铸币权。目前临高的工业产能主要为战争和爬科技树服务，很难腾出手来生产轻工业产品等来回笼资金，而税收多为农业税，征收的是实物，只能用于解决部分的粮食问题，商税等相对于目前科技升级和前线作战的巨大开销还是杯水车薪，尤其是大量的原材料还依赖进口的当前，贵金属这种被广泛接受的支付方式还是很重要的。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 12:55:51 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 12:43
>
> 那时候的中国是出了名的白银黑洞，输入的白银无论多少都有人要，加上中国人有窖藏金银的习惯，市面上流通 ...

不要白不要，可是运力哪来啊

临高垄断了中国对外贸易，发展工业需要大量原材料。贸易政策要求必须带一定比例原材料，实际减少了贸易额。资源投入广东后，没钱爆船，周围运力没有大幅增长，有了银子买不到资源。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:01:04 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 12:43
>
> 那时候的中国是出了名的白银黑洞，输入的白银无论多少都有人要，加上中国人有窖藏金银的习惯，市面上流通 ...

刘市长手握大量白银，市面上物价飞涨，会不会出打大麻烦

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:01:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 12:55
>
> 不要白不要，可是运力哪来啊
>
> 临高垄断了中国对外贸易，发展工业需要大量原材料。贸易政策要求必须带一定 ...

欧洲商船就是我们的运力啊，还有缴获和收编的海商海盗的船只，髡贼自造的船只，给髡贼交税服从领导的商人这些都是啊。还有很多的原材料是从大陆获得的

---

兰度 于 2018-3-13 13:04:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:01
>
> 刘市长手握大量白银，市面上物价飞涨，会不会出打大麻烦

手握大量白银又不是全都是花出去，很大一部分是流通劵的准备金。乃髡人可是向广州商民保证过流通劵和澳洲银元等价兑换来着。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:04:57 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:01
>
> 欧洲商船就是我们的运力啊，还有缴获和收编的海商海盗的船只，髡贼自造的船只，给髡贼交税服从领导的商人 ...

欧洲商船每年来的不多，荷兰每年才 10 艘左右。郑家当面可是拿着大把银子没饭吃。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:07:01 发表了：

> 兰度 发表于 2018-3-13 13:04
>
> 手握大量白银又不是全都是花出去，很大一部分是流通劵的准备金。乃髡人可是向广州商民保证过流通劵和澳洲 ...

物价涨了，白银和流通券购买力下降

---

兰度 于 2018-3-13 13:08:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:07
>
> 物价涨了，白银和流通券购买力下降

物价涨了的原因可以有很多，你不要银子就能解决了？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:10:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:01
>
> 刘市长手握大量白银，市面上物价飞涨，会不会出打大麻烦

现在的问题是贵金属储备不足，而不是过剩，到时候准备金不足无法发行足够多的货币满足成长中的经济需要的货币量，导致出现通货紧缩才是目前面对的麻烦。再说白银的流入渠道都控制在髡贼手里，出现苗子很容易进行调控，再说髡贼的贵金属现在是作为准备金用的，广府市面上流通的很多是以银币为准备金的纸钞，那玩意儿的调控可就简单多了。髡贼储备金银为的是给纸币撑腰，只要对社会表现出纸币可以对金属货币自由兑换就可以了，最后还是要建立信用货币体系的，目前是为了迎合本时空百姓的固定观念所做的过渡政策罢了。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:12:07 发表了：

> 兰度 发表于 2018-3-13 13:08
>
> 物价涨了的原因可以有很多，你不要银子就能解决了？

要物资啊，目前的贸易政策大宗物品贸易不需要多少白银

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:13:52 发表了：

> 兰度 发表于 2018-3-13 13:08
>
> 物价涨了的原因可以有很多，你不要银子就能解决了？

按正文要求，只带白银来的，临高不会卖给他东西

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:13:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:04
>
> 欧洲商船每年来的不多，荷兰每年才 10 艘左右。郑家当面可是拿着大把银子没饭吃。 ...

大陆攻略又不会过多影响造船，按科技树的走向现在肯定已经在批量制造飞剪船了，为了发动机行动准备的运力现在也空出来了不少。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:16:08 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:13
>
> 大陆攻略又不会过多影响造船，按科技树的走向现在肯定已经在批量制造飞剪船了，为了发动机行动准备的运力 ...

发动机的那批船，建造能力已经满负荷了。看看鸿基煤矿，三亚铁矿每年需要多少运力

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:18:10 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:13
>
> 按正文要求，只带白银来的，临高不会卖给他东西

那是因为髡贼需要输入的物产很多，无论是东南亚和印度的麻布棉布帆布还是木材矿产和大米，还有欧洲和中东的马等等都是急需的资材，白银占不了多少吨位，只带白银来根本就是浪费运力。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:19:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:16
>
> 发动机的那批船，建造能力已经满负荷了。看看鸿基煤矿，三亚铁矿每年需要多少运力 ...

这种几天一个来回的短途运输不需要太多船只的，尤其是髡贼有蒸汽船。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:23:05 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:18
>
> 那是因为髡贼需要输入的物产很多，无论是东南亚和印度的麻布棉布帆布还是木材矿产和大米，还有欧洲和中东 ...

英国人这次似乎只带了白银啊

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:25:30 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:19
>
> 这种几天一个来回的短途运输不需要太多船只的，尤其是髡贼有蒸汽船。

你看看每年需要的吨位再说啊。圣船这个吨位当然要不了几艘，千吨的就多了。需要的人员，物资等等，哪里是小数目

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:30:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:12
>
> 要物资啊，目前的贸易政策大宗物品贸易不需要多少白银

白银是当时中国广泛接受的支付方式，你总不能以物易物吧。要维持一个经济体的正常运转是需要一定的货币量的。还有出现物价上涨是由于战争对物资的需求，髡贼开工的各基建项目的拉动和髡贼治下经济增长的结果，这些是必然的而且称不上坏事，公共建设可以明显的盘活经济，尤其是目前原有的商路和供应链由于战争而被阻断。而且任何的经济增长都会伴随一定的通货膨胀，因为经济体量增大了，交易增多了，参与市场的人也增多了，对货币的需求也会增大。你看看很大意义上还是自然经济的偏远地区为何物价低而商业发达的沿海地区为何物价高就明白了，这是自然经济解体的必然结果。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:33:10 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 14:32 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:25
>
> 你看看每年需要的吨位再说啊。圣船这个吨位当然要不了几艘，千吨的就多了。需要的人员，物资等等，哪里是 ...

H800 大概十天一个来回的话你看看一年能跑多少趟，就算是下南洋也不会超过一个月吧，而且造船工业可不是固步自封的，随着髡贼的发展它的产能产量一定是在增长，发动机行动还给各工业部门带来了那么多人力了呢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:35:25 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:23
>
> 英国人这次似乎只带了白银啊

不可能的，什么货船会只带白银，白银放在底仓里压仓就是了，能占多大地方？，而且商人的消息灵通的很，他们估计在东南亚甚至非洲印度就知道髡贼的政策了。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:37:41 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:30
>
> 白银是当时中国广泛接受的支付方式，你总不能以物易物吧。要维持一个经济体的正常运转是需要一定的货币量 ...

西班牙人主要输出银子，他们没什么货物。

大宗商品不就是以物易物么，货币只是媒介。

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:39:44 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:33
>
> H800 大概十天一个来回的话你看看一年能跑多少趟，就算是下南洋也不会超过一个月吧，而且造船工业可不是固 ...

我也希望它增长，可没资源，拿什么增长

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 13:41:12 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:35
>
> 不可能的，什么货船会只带白银，白银放在底仓里压仓就是了，能占多大地方？，而且商人的消息灵通的很，他 ...

老外发愁的就是没东西可卖，元老院又不想要银子

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:50:43 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:37
>
> 西班牙人主要输出银子，他们没什么货物。
>
> 大宗商品不就是以物易物么，货币只是媒介。 ...

西班牙人在菲律宾的殖民地不也产东西么，而且他们还会当倒爷啊，可以倒腾的东西多了去了。

话说回来白银是用来支付从大陆上购买的原材料的，中国商人最认的就是白银。目前的问题是我们要从大陆上买的东西很多而可以卖的东西不多，就算是轻工业产品还得优先供给内需呢。花钱的地方多了去了，在大陆攻略中的政府办公经费咋办？雇人当警察当公务员要不要花钱？架桥修路要不要钱？整顿水利要不要钱？刘大府在广州建新城区搞旧城改造要不要钱？建工厂雇工人要不要钱？买木材矿产煤炭要不要钱？建立卫生系统要不要钱？建学校要不要钱？恢复受战争损害的工农业生产要不要钱？大战结束正是要修养生息的时候要是搞个大宋万税百姓不得反了？农业税收上来的是不是钱是粮食，就这样还得拿去喂饱临高巨大的二三产和军队，更别说好多人穷的叮当响根本没油水，抄富人家能拿到多少钱？大幅扩充的伏波军和国民军也得发军饷啊。咱总不能学着欧洲王室那样借钱打仗吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:53:03 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:41
>
> 老外发愁的就是没东西可卖，元老院又不想要银子

元老院相当想要银子，规定不许只拿银子来是为了不要浪费吨位，除了银子髡贼需要的东西还很多。对本来的中国的确是没东西可卖，但是元老院可不一样，高投入的工业化需要的大宗商品多了去了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 13:57:13 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:39
>
> 我也希望它增长，可没资源，拿什么增长

怎么会呢，整个大陆攻略就是为了给工业寻找资源和市场，造船这种重要产业没资源也会挤出来给他们的，更别说其实是有资源的

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 19:42:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 13:57
>
> 怎么会呢，整个大陆攻略就是为了给工业寻找资源和市场，造船这种重要产业没资源也会挤出来给他们的，更别 ...

百万吨钢铁产能

每艘运千吨，十天一次，每年 36 次，3.6 万吨矿石，需要 60 艘运 200 万吨铁矿，六万吨运力/年。煤需求量数倍。需要的人力物力……

贸易

原材料进，工业品出。同样吨位，银子净流入。不是不需要银子进入，实际银子多的花不出去。铸币本身就赚钱，发行纸币更赚，所以还是缺运力吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 19:55:53 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 19:58 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 19:42
>
> 百万吨钢铁产能
>
> 每艘运千吨，十天一次，每年 36 次，3.6 万吨矿石，需要 60 艘运 200 万吨铁矿，六万吨运力/年 ...

银子怎么会花不出去，现在正是花钱如流水的时候。目前阶段原料生产成为工业品之后根本就没有多少能卖出去，全都内部用掉了，现在的临高是集中以前力量搞建设，还要支援前线作战，无论是钱还是产品缺口都大着呢。正是因为运力不足才需要更多的投入啊，没有银子去哪里买木材，怎么培养水手？怎么招募造船工人？生铁和煤炭很大一部分还要从大陆买呢，没银子怎么支付？

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 20:09:23 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 19:55
>
> 银子怎么会花不出去，现在正是花钱如流水的时候。目前阶段原料生产成为工业品之后根本就没有多少能卖出去 ...

没有运力就得买高价原材料，高价粮食，还不一定买的到。郑家不就是守着银子饿肚子的典型。

工业品怎么会卖不出去，临高有的是高科技工业品，得找合适的商品和市场，买东西的银币也是工业品，我觉得销路最好的是火枪火炮。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 20:54:31 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 20:09
>
> 没有运力就得买高价原材料，高价粮食，还不一定买的到。郑家不就是守着银子饿肚子的典型。
>
> 工业品怎么会 ...

不是卖不出去而是满足内需就很不容易了，尤其是地盘扩大的目前。武器可不敢随便卖，而且钢铁自己也缺，更别说这时候正要扩军

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 21:15:49 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 20:54
>
> 不是卖不出去而是满足内需就很不容易了，尤其是地盘扩大的目前。武器可不敢随便卖，而且钢铁自己也缺，更 ...

比如纺织品，节省人力纺织的劳力用于生产属于工业成本，偏远地区劳力富裕的地方用工业纺织品就是奢侈。工业人口和工业用纺织品满足以后，多余的就可以外销。

不出口工业品，拿什么换资源呢。转口商品数量肯定有上限，总有不够的一天。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 21:28:19 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 21:15
>
> 比如纺织品，节省人力纺织的劳力用于生产属于工业成本，偏远地区劳力富裕的地方用工业纺织品就是奢侈。工 ...

目前是一个瓶颈，度过了就好了，现在的投入是为了以后暴产能。要优先爬科技树和统一全国。现在靠转口贸易积累资本就是为了建设工业化啊，你不靠这个进行原始积累靠新占领的地区征税拿不到多少钱的，而且现在地方上投入非常大，入不敷出，但是很多花钱的地方都是不能等的，中央不但不能从地方获取资金还得倒贴，地方能自给自足就不错了，更别提还有军费的开支。这么长时间髡贼一直是拿贸易和抄家的收入补贴工业的，因为投入太巨大了。很多的建设又集中在重工业和军事工业，要么不能卖要么卖不掉的东西。但是没有这些以后的发展都是子虚乌有

---

没事乱溜达 于 2018-3-13 21:39:25 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-13 21:28
>
> 目前是一个瓶颈，度过了就好了，现在的投入是为了以后暴产能。要优先爬科技树和统一全国。现在靠转口贸易 ...

所以科技树要一个平台一个平台的升级，每次投资控制在一个平台上。平台建好后开始获利，积累足够资本后再升下一个平台。

获利就是输出工业品。

搞纸货币是不是升的太快了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 22:25:39 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-3-13 22:30 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 21:39
>
> 所以科技树要一个平台一个平台的升级，每次投资控制在一个平台上。平台建好后开始获利，积累足够资本后再 ...

历史上的工业化就是靠着殖民和贸易完成积累的。还有科技树爬的慢了可等不及。你的商品经济思想还是太重，没有理解计划经济是什么样的体系。工业品是拿来用的，生产是为了使用不是获利。之所以现在还需要钱是因为规模还是太小，等全国统一了殖民地多了才不用考虑怎么卖商品呢。

银本位的纸币没问题的，只要信用好就可以。尤其是当前很多都是小额辅币在用纸币。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2018-3-13 23:56:52 发表了：

告诉他三年后国王要完蛋，让他赶紧回去开赌局

---

钟利时 于 2018-3-14 03:53:00 发表了：

遥远的东方，有一群船坚炮利、会说英语的中国人等着他……

---

liutom2 于 2018-3-14 11:57:18 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 19:42
>
> 百万吨钢铁产能
>
> 每艘运千吨，十天一次，每年 36 次，3.6 万吨矿石，需要 60 艘运 200 万吨铁矿，六万吨运力/年 ...

200 万是做梦了，有 50 万就足够狒狒们制霸全球了

---

liutom2 于 2018-3-14 11:58:10 发表了：

> 钟利时 发表于 2018-3-14 03:53
>
> 遥远的东方，有一群船坚炮利、会说英语的中国人等着他……

而且这帮人对莎士比亚比英国人都熟。

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 12:15:07 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 11:57
>
> 200 万是做梦了，有 50 万就足够狒狒们制霸全球了

规划里是 100 万钢，至少 200 万矿。田独储量一共才 500 万。

50 万只能是成吉思汗式的征服。100 万钢对临高只是第一步。

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 12:47:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 11:58
>
> 而且这帮人对莎士比亚比英国人都熟。

歪个楼

田独五年才完，开石碌就紧迫了

田独那个大坑，改水库发电怎么样？在底部挖洞引水发电，供应港口地区。

---

liutom2 于 2018-3-14 12:58:55 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-14 12:15
>
> 规划里是 100 万钢，至少 200 万矿。田独储量一共才 500 万。
>
> 50 万只能是成吉思汗式的征服。100 万钢对临高只是 ...

别逗了，50 万吨钢都做成武器足够征服当时的世界了。

就算都砸成米尼枪，一支按用钢多点算 4 公斤，50 万吨能砸 1.25 亿支，你看看够不够？实际上有 5 万吨砸成步枪就够全世界喝一壶的了。

---

liutom2 于 2018-3-14 13:00:00 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-14 12:47
>
> 歪个楼
>
> 田独五年才完，开石碌就紧迫了

狒狒们这个盘子，10 万吨都够爬一阵子的，就别提什么 100 万 200 万的了。

最初的规划才 3.5 万吨。

---

Scat 于 2018-3-14 13:01:45 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-12 09:37
>
> 1637 年英国能打到中国？
>
> 这是段子吧？

不是段子，本来明朝的水师也很渣

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 13:02:17 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 12:58
>
> 别逗了，50 万吨钢都做成武器足够征服当时的世界了。
>
> 就算都砸成米尼枪，一支按用钢多点算 4 公斤，50 万吨能 ...

枪的用量很小吧，是五十万吨钢的经济实力。

---

Scat 于 2018-3-14 13:04:11 发表了：

本时空的夸克爵士会把这些贱民抓起来卖给髡贼，然后扩大自己的船队

---

liutom2 于 2018-3-14 13:12:08 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-14 13:02
>
> 枪的用量很小吧，是五十万吨钢的经济实力。

问题是 5 万吨钢的米尼枪就足够消费全世界了，目前狒狒们才消费了几百吨钢的米尼而已，简直不值一提。

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 13:58:55 发表了：

> yurikhan 发表于 2018-3-12 16:50
>
> 十七世纪上半叶英国还没有稳居第一梯队吧。英国佬偷偷在安汶种丁香被荷兰人发现，VOC 搞了个全岛大屠杀，好 ...

什么全岛大屠杀，一共就死了 10 个英国人+9 个日本人+一个葡萄牙人而已。就是英国人自己天天嚷着什么“大屠杀”，之后将近半个世纪每次和荷兰闹翻就拿这个说事。

【倒是班达原住民基本被屠杀殆尽

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:01:57 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 13:04
>
> 欧洲商船每年来的不多，荷兰每年才 10 艘左右。郑家当面可是拿着大把银子没饭吃。 ...

不过当时荷兰人在亚洲用的货船大部分是在亚洲造的或者是买中国人的船，实际数量不清楚，但应该不少

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:02:33 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 12:58
>
> 别逗了，50 万吨钢都做成武器足够征服当时的世界了。
>
> 就算都砸成米尼枪，一支按用钢多点算 4 公斤，50 万吨能 ...

哪里用的了四公斤，全枪大概也就那么重

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:03:23 发表了：

> 钟利时 发表于 2018-3-14 03:53
>
> 遥远的东方，有一群船坚炮利、会说英语的中国人等着他……

我觉得两拨人能互相听懂对方的英语概率不大 23333

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:04:42 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-12 09:37
>
> 1637 年英国能打到中国？
>
> 这是段子吧？

不是段子，不过这个人全程牛逼哄哄十分瞧不上大萌就是了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:06:12 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-14 13:04
>
> 本时空的夸克爵士会把这些贱民抓起来卖给髡贼，然后扩大自己的船队

他从欧洲回来了？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:08:24 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 13:58
>
> 什么全岛大屠杀，一共就死了 10 个英国人+9 个日本人+一个葡萄牙人而已。就是英国人自己天天嚷着什么“大屠 ...

老外说的 massacre 的标准定的比较低

---

liutom2 于 2018-3-14 14:08:53 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:02
>
> 哪里用的了四公斤，全枪大概也就那么重

多算一点嘛，加工中还要有些损耗的。

---

liutom2 于 2018-3-14 14:09:57 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 14:03
>
> 我觉得两拨人能互相听懂对方的英语概率不大 23333

问题不大，而且很可能英国人发现自己的英语还没澳洲人的听起来更有身份。

---

liutom2 于 2018-3-14 14:10:20 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:06
>
> 他从欧洲回来了？

他不是一直在来回跑吗？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:10:42 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:08
>
> 多算一点嘛，加工中还要有些损耗的。

多算也算的太多了........我看两公斤差不多三公斤顶天了

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:12:55 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:10
>
> 他不是一直在来回跑吗？

不是去欧洲来回两年么，唉，各个同人的时间线乱七八糟的

---

liutom2 于 2018-3-14 14:14:59 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:12
>
> 不是去欧洲来回两年么，唉，各个同人的时间线乱七八糟的

狒狒们给他艘飞剪船，一年跑个来回问题不大呀。

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:16:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:08
>
> 老外说的 massacre 的标准定的比较低

并不是，荷兰人和英国人在安汶岛冲突被说成 Ambon Massacre 只是英国人用来搞事的借口。【当然这个事件里荷兰人本身也是在借机碰瓷，试图把当时和英国人的协议搅黄

倒是科恩先前在班达大开杀戒，连 VOC 的董事们都觉得脸上挂不住了

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:17:41 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:09
>
> 问题不大，而且很可能英国人发现自己的英语还没澳洲人的听起来更有身份。
>
> ...

实力决定逼格 2333

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:21:58 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:14
>
> 狒狒们给他艘飞剪船，一年跑个来回问题不大呀。

路上的时间还好，主要是还得再欧洲停留好久，要搜罗艺术品艺术家学者啥的，还要搞推销，打开市场，还得搜集情报，林林总总的，就是刘市长写的那个欧洲行纪嘛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 14:22:42 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 14:16
>
> 并不是，荷兰人和英国人在安汶岛冲突被说成 Ambon Massacre 只是英国人用来搞事的借口。【当然这个事件里荷 ...

嗯，多重标准

---

xiaoxindehua 于 2018-3-14 14:24:42 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:21
>
> 路上的时间还好，主要是还得再欧洲停留好久，要搜罗艺术品艺术家学者啥的，还要搞推销，打开市场，还得搜 ...

没进正文就不算数～

所以夸克现在处于量子态 233333

---

liutom2 于 2018-3-14 14:34:28 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 14:17
>
> 实力决定逼格 2333

土鳖英语好歹是比较正经的说法，跑船的一票亡命徒那英语只怕真不如狒狒们。

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 14:35:31 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 14:03
>
> 我觉得两拨人能互相听懂对方的英语概率不大 23333

按刘大府说的，应该能听懂

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 14:36:27 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:34
>
> 土鳖英语好歹是比较正经的说法，跑船的一票亡命徒那英语只怕真不如狒狒们。
>
> ...

伦敦口音也是一直在变

---

cc52333 于 2018-3-14 14:39:54 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-14 13:01
>
> 不是段子，本来明朝的水师也很渣

明朝渣不渣不是关键啊。。。现在火星人再渣你也打不上火星去啊。。

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 14:40:58 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2018-3-14 14:01
>
> 不过当时荷兰人在亚洲用的货船大部分是在亚洲造的或者是买中国人的船，实际数量不清楚，但应该不少
>
> ...

根据论坛里发过几个数据，有几十艘没问题。另外，伪军数量很多，所以实际控制的船不是个小数目。

亚洲内外贸易的就很有限了，一年二三十左右

---

没事乱溜达 于 2018-3-14 16:45:34 发表了：

> wangsaozong 发表于 2018-3-14 16:32
>
> 神一样的临高很空虚，你不断自己发明事实还有啥可说的

发明了也没人打

---

Scat 于 2018-3-14 18:04:44 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-14 14:39
>
> 明朝渣不渣不是关键啊。。。现在火星人再渣你也打不上火星去啊。。

髡贼人民的老朋友夸克穷不都来了

---

Scat 于 2018-3-14 18:07:12 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 14:02
>
> 哪里用的了四公斤，全枪大概也就那么重

有加工去除率的，米涅枪大概要一半吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-3-14 20:06:12 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-14 18:07
>
> 有加工去除率的，米涅枪大概要一半吧

不用的，那也太浪费了，无缝钢管首先就没什么废料会产生出来，需要机加工的顶多是枪机组件，而髡贼又可以冲压也可以铸造，不太需要切削整块金属

---

Scat 于 2018-3-15 00:40:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-3-14 20:06
>
> 不用的，那也太浪费了，无缝钢管首先就没什么废料会产生出来，需要机加工的顶多是枪机组件，而髡贼又可以 ...

说的是米涅枪，要拉膛线的，要热处理，要打氧化皮。再说冲压也有废料的，铸造有倒口，用那些工艺是为了减人工，材料费值不了几个钱。

---

cc52333 于 2018-3-16 10:56:07 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-14 18:04
>
> 髡贼人民的老朋友夸克穷不都来了

他来了有啥用，能打赢卫所兵不

不过话也说回来，澳门都已经那样了。。。

---

Scat 于 2018-3-16 18:59:40 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-16 10:56
>
> 他来了有啥用，能打赢卫所兵不
>
> 不过话也说回来，澳门都已经那样了。。。

不明白你到底在说什么

---

cc52333 于 2018-3-16 20:41:14 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-16 18:59
>
> 不明白你到底在说什么

我突然想到澳门已经被人占了。一下子觉得什么都不奇怪。。

---

Scat 于 2018-3-16 20:44:57 发表了：

> cc52333 发表于 2018-3-16 20:41
>
> 我突然想到澳门已经被人占了。一下子觉得什么都不奇怪。。

那个时代没有很清晰的固有领土观念，海岛经常被认为是化外之地

---

cc52333 于 2018-3-16 22:48:49 发表了：

> Scat 发表于 2018-3-16 20:44
>
> 那个时代没有很清晰的固有领土观念，海岛经常被认为是化外之地

这个我知道，但是毕竟当时也对打过几轮。

---

bart 于 2018-3-24 11:28:31 发表了：

等一下，夸克穷怎么办？？？？

---

ihc308 于 2018-4-23 10:20:49 发表了：

> liutom2 发表于 2018-3-14 14:09
>
> 问题不大，而且很可能英国人发现自己的英语还没澳洲人的听起来更有身份。
>
> ...

元老们的英语不带 chinglish 口音么？

或许北美出身的元老能讲一口地道的美式英语吧，不过那时候估计还没有美式英语口音，英国佬会怎么看这种口音呢……

---

liutom2 于 2018-4-23 10:23:30 发表了：

> ihc308 发表于 2018-4-23 10:20
>
> 元老们的英语不带 chinglish 口音么？
>
> 或许北美出身的元老能讲一口地道的美式英语吧，不过那时候估计还没有 ...

在有广播电视以前，哪个国家的语言口音都很厉害的，隔几百里差天上地下，所以狒狒们这种还真不算事，搞不好还会被认为是种受过高等教育的表现。

---

ihc308 于 2018-4-24 00:11:03 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-23 10:23
>
> 在有广播电视以前，哪个国家的语言口音都很厉害的，隔几百里差天上地下，所以狒狒们这种还真不算事，搞不 ...

不会把这个时间线上的口音带歪了吧…… 然后大家以说“澳洲口音”的英语为荣。而且英语又是一种超能吸收外来词汇的语言（看过一个统计说作为日耳曼语族一员的英语，其词汇表里来自罗曼语族的词汇居然多过日耳曼语族词汇，当然这也跟诺曼征服的历史有关），不会连词汇表也一并带偏了吧，出现大量音译的“澳洲词”

---

liutom2 于 2018-4-24 00:24:55 发表了：

> ihc308 发表于 2018-4-24 00:11
>
> 不会把这个时间线上的口音带歪了吧…… 然后大家以说“澳洲口音”的英语为荣。而且英语又是一种超能吸收 ...

这有啥？现在英语已经让中国人带歪了。。。

---

气持样 于 2018-4-24 00:26:09 发表了：

> ihc308 发表于 2018-4-24 00:11
>
> 不会把这个时间线上的口音带歪了吧…… 然后大家以说“澳洲口音”的英语为荣。而且英语又是一种超能吸收 ...

这是必然的了 nice to meet you to die

---

黄汉民 于 2018-5-1 14:31:33 发表了：

> liutom2 发表于 2018-4-23 10:23
>
> 在有广播电视以前，哪个国家的语言口音都很厉害的，隔几百里差天上地下，所以狒狒们这种还真不算事，搞不 ...

虽然有口音，但是这个时候，牛津腔已经傲视各地口音了

---

yitiantulong 于 2018-5-1 14:37:33 发表了：

有临高在，谁能踢广州？

---

liutom2 于 2018-5-1 20:32:06 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-1 14:31
>
> 虽然有口音，但是这个时候，牛津腔已经傲视各地口音了

问题是全英国有多少说牛津腔的？

---

黄汉民 于 2018-5-1 21:42:10 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 20:32
>
> 问题是全英国有多少说牛津腔的？

这不重要

就像古代读书音瞧不起全国各地方言一样

这代表了学识，代表了人上人

---

liutom2 于 2018-5-1 21:58:21 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-5-1 21:42
>
> 这不重要
>
> 就像古代读书音瞧不起全国各地方言一样

毫无疑问狒狒们的澳洲腔也是一种受过高等教育的标准呀，要按平均水平，澳洲腔比当时的牛津腔可是要强不少呢。

---

znone 于 2018-5-1 22:11:49 发表了：

穿越者们之间的英语水平差异很大，口音更加不一致，很难被认为是一种方言。

---

liutom2 于 2018-5-1 22:32:30 发表了：

> znone 发表于 2018-5-1 22:11
>
> 穿越者们之间的英语水平差异很大，口音更加不一致，很难被认为是一种方言。 ...

不，严格的来分只有两种，一种中国本土腔，一种北美腔，狒狒里欧洲腔的很少很少。

其中本土腔是占绝对多数的，也就是所谓澳洲腔。

---

znone 于 2018-5-1 22:42:11 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 22:32
>
> 不，严格的来分只有两种，一种中国本土腔，一种北美腔，狒狒里欧洲腔的很少很少。
>
> 其中本土腔是占绝对多 ...

大多数人应该不会说英语。虽然大多数人在学校学过英语，但离开校门后就荒废了。到了临高，英语更加没有用处，加上工作辛苦，忘得更快。

---

liutom2 于 2018-5-1 23:06:42 发表了：

> znone 发表于 2018-5-1 22:42
>
> 大多数人应该不会说英语。虽然大多数人在学校学过英语，但离开校门后就荒废了。到了临高，英语更加没有用 ...

这话说的，狒狒们里面大中专生一堆，理论上从小学开始学了十几年，就算忘了不少，可仍然是会呀。

---

znone 于 2018-5-1 23:14:56 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 23:06
>
> 这话说的，狒狒们里面大中专生一堆，理论上从小学开始学了十几年，就算忘了不少，可仍然是会呀。
>
> ...

忘掉大部分就不算会啦。高中数学，有几个还记得的？高中语文背过的文章，还有几个还记得的？

更重要的是在临高，除了极少数需要做翻译的人外，英语毫无用处，忘记得更快。人的记忆是有限的，新知识会逐渐取代旧知识。

---

liutom2 于 2018-5-1 23:45:47 发表了：

> znone 发表于 2018-5-1 23:14
>
> 忘掉大部分就不算会啦。高中数学，有几个还记得的？高中语文背过的文章，还有几个还记得的？
>
> 更重要的是 ...

相信我，大部分人都还是需要接触英语的，除非不用计算机，不看旧时空资料。

---

znone 于 2018-5-2 21:02:36 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-1 23:45
>
> 相信我，大部分人都还是需要接触英语的，除非不用计算机，不看旧时空资料。
>
> ...

使用计算机真不需要懂英语。旧时空资料中的西方高新尖部分对临高来说，在元老的有生之年都用不上。在 20 世纪 80 年以前的公开技术资料，基本都翻译成中文，被中国人嚼烂了。对于从事社会工作的元老来说，中国古代历史知识比英语更有用。

另外，17 世纪的英语和现代英语差异是很大的，无论语音还是拼写。莎士比亚就是 17 世纪的人，今天的英美普通人看他的原著比我们看文言文还难些。大部分元老们学的那点英语根本无法和 17 世纪的英国人交流。英语在 17 世纪也不流行，在外交上的价值还不如汉语。从事外交工作的元老应该学习拉丁语。

---

liutom2 于 2018-5-2 21:57:17 发表了：

> znone 发表于 2018-5-2 21:02
>
> 使用计算机真不需要懂英语。旧时空资料中的西方高新尖部分对临高来说，在元老的有生之年都用不上。在 20 世 ...

打字员自然可以不懂英语，也算使用计算机，不过显然狒狒们的使用不是这个意思。

语言这东西嘛，其实根本无所谓对错标准，就算两边语言不通，连比划带啊啊也能弄明白绝大部分意思。

至于说拉丁文，这东西实在有点高大上，狒狒们就算会，那些欧洲海盗们也未必会。:lol

---

znone 于 2018-5-2 22:32:53 发表了：

_本帖最后由 znone 于 2018-5-2 22:50 编辑_

> liutom2 发表于 2018-5-2 21:57
>
> 打字员自然可以不懂英语，也算使用计算机，不过显然狒狒们的使用不是这个意思。
>
> 语言这东西嘛，其实根本 ...

学编程和使用各种软件什么的都不要求会英语。计算机是临高最没用的专业了吧。我记得刘翔就是计算机专业毕业的吧，现在转行从政当市长了。

在你眼里，难道外交是和海盗打交道？拉丁语是当时欧洲的通行语言，类似东亚的汉语，学会这个基本就能和欧洲各国打交道。

兰度爵爷对当时的欧洲连最基本的了解都没有，是如何潜伏在西班牙人身边而不被他们发现你是个冒牌货呢？

---

liutom2 于 2018-5-2 23:51:12 发表了：

> znone 发表于 2018-5-2 22:32
>
> 学编程和使用各种软件什么的都不要求会英语。计算机是临高最没用的专业了吧。我记得刘翔就是计算机专业毕 ...

嗯，稍微注意一下书，就会发现刘大府没上任前还在给大图书馆翻东西呀，就狒狒们的所谓黑科技，除了很少的一部分中文资料，剩下的几乎都是英文的，因为这段科技树就是英文的，连文科生都跑不了。

至于说拉丁语，这在当时就是小众，因为标准意义上的拉丁语这个时期主要是神职人员在用了，全欧洲的绝大部分国家都在说拉丁语系语言，又分成若干语族，英语也算是拉丁语衍生语言的一种。

至于爵爷，他让自己是意大利裔美国人，不但会说意大利语，而且还多少了解一些意大利的情况。

---

枪战南京孔二姐 于 2018-5-3 10:12:45 发表了：

中国人的英文口音，不同地域也是不同的。

---

znone 于 2018-5-3 12:51:06 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-2 23:51
>
> 嗯，稍微注意一下书，就会发现刘大府没上任前还在给大图书馆翻东西呀，就狒狒们的所谓黑科技，除了很少的 ...

中国几十年的技术引进和消化过程就被你无视了？那些落后淘汰技术（这正是临高目前急需的技术），哪个还需要看外国资料才能掌握，中国那么多山寨作坊是怎么开起来，这些山寨厂的技术在现代当然落后淘汰，可哪个不比临高强？刘翔没从政前就是一个酱油元老，除了计算机又无其他工农业技术，当然只能去图书馆这种地方混日子了。

懂几句外语就能随便混入他国上流社会？再说那是 17 世纪早期的欧洲，虽然经过文艺复兴，民族语言兴起，但拉丁语在上流社会还是主要语言。在古代历史上，上层使用的语言和下层使用的语言不同是普遍现象。拉丁语被取代是一个漫长的过程，在 17 世纪用得还是比较多的。抛开语言不说，来自 21 世纪的兰度可是意外穿越的，没有经过系统学习就能掌握欧洲上流社会的礼仪？一个小的疏忽就能让兰度的身份被怀疑。临高派间谍去明国时，还是同文同种，经过几个月的强化培训，尚且不敢随便冒充官吏贵族，只敢以商贾身份示人。临高精通欧洲历史文化的人，目前还没有吧？兰度一到马尼拉就敢自称爵爷，还活的好好的，这是全程开挂呀。

---

liutom2 于 2018-5-3 12:59:09 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 12:51
>
> 中国几十年的技术引进和消化过程就被你无视了？那些落后淘汰技术（这正是临高目前急需的技术），哪个还需 ...

你想当然了，19 世纪的绝大部分技术，也就是狒狒们现在正在复制的技术中文资料都不是很多，有也不过是些简单的玩意儿，详细的只能查英文。反而越现代的中文资料越全面，改开之后的非常全面，可惜的很，还有 200 年科技树要爬。

---

兰度 于 2018-5-3 13:00:05 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 12:51
>
> 中国几十年的技术引进和消化过程就被你无视了？那些落后淘汰技术（这正是临高目前急需的技术），哪个还需 ...

“现在谁还敢诽谤范那诺华伯爵，有人已经将他的家世追溯到了伦巴第的兰度家族。没准日后他家谱的枝叶还会继续生长，越过纪元前，直到古罗马哩。”

“那是不可能的，你们几时曾听过那家伙说过一句拉丁语？”警务长出言反驳：“讲话都带着股托斯卡纳土腔，最多会念几篇但丁还是彼特拉克的歪诗。如果这就是那个人受过的全部贵族教育，那他的家庭教师一定是个不学无术的骗子。他的伯爵派头全是硬撑门面来哄骗无知又头脑简单的女人。我们真该仔细查查他的底细。”

所以某人就被弄死了。

---

liutom2 于 2018-5-3 13:03:07 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 12:51
>
> 中国几十年的技术引进和消化过程就被你无视了？那些落后淘汰技术（这正是临高目前急需的技术），哪个还需 ...

17 世纪这个时间点欧洲流行说法语吧？拉丁文这种东西主要是教会系统在用了。如果法语没流行起来，那应该就是西班牙人比较时髦，不过似乎没流行过说西班牙文，尽管这也是一种非常拉丁的语族。

---

兰度 于 2018-5-3 13:07:22 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-3 13:03
>
> 17 世纪这个时间点欧洲流行说法语吧？拉丁文这种东西主要是教会系统在用了。如果法语没流行起来，那应该就 ...

欧洲流行说啥其实在东方不重要。比如 16-17 世纪葡属东方殖民地很多来自本土的半岛人都自称贵族，没人会去追查他们在本土到底有啥爵位，究竟是个贩夫走卒还是个逃犯。至于会不会拉丁语，谁晓得那是啥玩意。

---

liutom2 于 2018-5-3 13:57:12 发表了：

> 兰度 发表于 2018-5-3 13:07
>
> 欧洲流行说啥其实在东方不重要。比如 16-17 世纪葡属东方殖民地很多来自本土的半岛人都自称贵族，没人会去 ...

据说还有不少低级贵族不识字呢

---

znone 于 2018-5-3 20:49:03 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-3 12:59
>
> 你想当然了，19 世纪的绝大部分技术，也就是狒狒们现在正在复制的技术中文资料都不是很多，有也不过是些简 ...

临高目前的技术瓶颈在于 21 世纪的元老作者们找不到资料吧。一些太久远的落后淘汰技术资料的遗失是不可避免的，毕竟没有人可以去保存这些过时的东西，中国外国都一样。

---

znone 于 2018-5-3 20:53:50 发表了：

> 兰度 发表于 2018-5-3 13:00
>
> “现在谁还敢诽谤范那诺华伯爵，有人已经将他的家世追溯到了伦巴第的兰度家族。没准日后他家谱的枝叶还会 ...

这么长的时间，才一个人怀疑你，这还不是开挂是什么？

事实上，一个小的动作或者一句话都有可能出卖你，说明你不是这个时代的人。一个人怀疑你，你可以杀掉，如果大家都怀疑你呢？同时代的势力间互派间谍都是一件非常危险的工作，更何况差了几百年。间谍工作时其实都会尽量避免杀人，因为这是非常容易暴露自己的事情。在杀人后还能安然无恙的继续存在的基本没有，大多都会第一时间撤离。

---

兰度 于 2018-5-3 21:17:46 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 20:53
>
> 这么长的时间，才一个人怀疑你，这还不是开挂是什么？
>
> 事实上，一个小的动作或者一句话都有可能出卖你， ...

你开心就好。

---

liutom2 于 2018-5-3 21:21:25 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 20:49
>
> 临高目前的技术瓶颈在于 21 世纪的元老作者们找不到资料吧。一些太久远的落后淘汰技术资料的遗失是不可避免 ...

狒狒们当前正在进行的工作集中在复原 19 世纪技术，这些技术在狒狒们离开旧时空的时候已经统统进了博物馆了，相关资历基本上都在大学图书馆里。。。。。。。。。。。

技术是一级一级的，前一级技术是后一级技术的基础，狒狒们确实带了一部分旧时空设备，能生产一些旧时空水平的产品，但这些设备寿命有限，而且狒狒们是完全没能力复制 21 世纪设备的，自然就只能建立本地水平的工业，19 世纪起步已经很高很高了，比当时提前了 200 年。

---

liutom2 于 2018-5-3 21:24:58 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 20:53
>
> 这么长的时间，才一个人怀疑你，这还不是开挂是什么？
>
> 事实上，一个小的动作或者一句话都有可能出卖你， ...

实际上所有人都怀疑兰爵爷的履历，但这里是远东，就算你揭露兰爵爷其实是个意大利骗子又能怎么样？兰爵爷拿出来的货物和银币可是货真价实的。

绝大部分人对兰爵爷的看法就是个走运的意大利流氓，走了狗运赚到了钱，而这种事情不本来就是到远东来的人的目的吗？

如果有人怀疑兰爵爷是穿越的，那最大的可能是他自己先被人打死了，这明明就是个流落到远东的疯子。

---

znone 于 2018-5-3 22:41:07 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-3 21:24
>
> 实际上所有人都怀疑兰爵爷的履历，但这里是远东，就算你揭露兰爵爷其实是个意大利骗子又能怎么样？兰爵爷 ...

这说法就和抗日神剧一样，把敌人想得那么蠢。

---

liutom2 于 2018-5-3 23:29:41 发表了：

> znone 发表于 2018-5-3 22:41
>
> 这说法就和抗日神剧一样，把敌人想得那么蠢。

你先去举报狒狒们要穿越吧

---

孤独的流浪猫 GO 于 2018-5-3 23:37:06 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-3-13 12:55
>
> 不要白不要，可是运力哪来啊
>
> 临高垄断了中国对外贸易，发展工业需要大量原材料。贸易政策要求必须带一定 ...

你啥时候见过工业国贵金属通胀过，特别是工业化进程中的国家，从来都上贵金属短缺

---

znone 于 2018-5-4 09:04:34 发表了：

> liutom2 发表于 2018-5-3 23:29
>
> 你先去举报狒狒们要穿越吧

临高启明号称可信穿越，当然可以讨论得细致点。你这句话是什么意思？

马尼拉是西班牙的远东殖民地，是个法外之地和丛林社会。能在这里活下来的人哪个不是人精？在智商方面，古人和现代人没有差别。能做到殖民地总督的人，难道会那么容易相信一个突然出现的人，即使他再有钱，表现出的身份再尊贵，也免不了背后做一番调查。兰度伪造的身份恐怕未必经得起调查。如果兰度身上疑点丛丛，敌人当然想不到他是穿越的元老，但会想到他可能是个敌人和危险分子。把兰度先抓起来审问一番，是免不了的。

---

liutom2 于 2018-5-4 11:12:47 发表了：

> znone 发表于 2018-5-4 09:04
>
> 临高启明号称可信穿越，当然可以讨论得细致点。你这句话是什么意思？
>
> 马尼拉是西班牙的远东殖民地，是个 ...

要按这概念马尼拉大概怎么也得有 10%的人在监狱里了，远洋船上的船员至少一多半都得吊死。

---

兰度 于 2018-5-4 12:42:16 发表了：

> znone 发表于 2018-5-4 09:04
>
> 临高启明号称可信穿越，当然可以讨论得细致点。你这句话是什么意思？
>
> 马尼拉是西班牙的远东殖民地，是个 ...

本位面史实，1762 年英军远征马尼拉成功的重要原因之一就是战前在马尼拉的众多港脚商人充当了带路党。怎么没见你所谓人精的总督未卜先知，事先把他们全绞死？

自己全是脑补，还张口闭口什么可信穿越。

---

znone 于 2018-5-5 11:42:49 发表了：

> 兰度 发表于 2018-5-4 12:42
>
> 本位面史实，1762 年英军远征马尼拉成功的重要原因之一就是战前在马尼拉的众多港脚商人充当了带路党。怎么 ...

你对间谍工作了解多少呢？

看看这个问题吧？

https://www.zhihu.com/question/266815080

---

兰度 于 2018-5-5 16:00:15 发表了：

> znone 发表于 2018-5-5 11:42
>
> 你对间谍工作了解多少呢？
>
> 看看这个问题吧？

不同时代不同环境生搬硬套有意思？当然了，你开心就好，我没空奉陪。

---

znone 于 2018-5-6 20:52:29 发表了：

其实兰度的间谍生涯，可以设计得更合理和精彩些。

> 首先，兰度在临高营救玛丽娜时，不要自称伯爵，而是低调些，就说自己出生在美洲，是个冒险家和商人，和澳洲人做生意赚了一些钱想去西班牙等等。
>
> 兰度把玛丽娜送到马尼拉后，从西班牙人那里拿到一笔价值不低于两万流通券的金币做为报酬。兰度在马尼拉买下一所宅子，用作情报工作的据点。安排好在马尼拉的事情后，兰度带着剩下的金币和玛丽娜的介绍信去了西班牙。兰度在西班牙和葡萄牙分别建立了情报据点。他的工作是收集欧洲的情报。情报通过马尼拉中转传回临高。光靠历史书获取的情报，对元老院来说是远远不够的。经过几年磨练，兰度看起来和 17 世纪的西班牙人没有任何分别。
>
> 在西班牙，兰度结交了很多朋友。在一次机缘巧合下，兰度得到贵人帮助进入西班牙军队，成为一名军官。借助穿越者的经验，加上在临高大图书馆学习的历史，很快兰度在军队中崭露头角，开始飞黄腾达起来，不断立功升职。因为兰度的在战场上的未卜先知，西班牙军队避免了很多失误，没有重演旧时空历史上的失败。相反，经过几年征战，西班牙军队取得了三十年战争的胜利，征服了法兰西打败了欧洲大陆上的敌人。因为在战争中的赫赫战功，兰度深得国王赏识，被封为伯爵。兰度的足迹踏遍整个欧洲大陆，还包括美洲，他也一次次给元老院发回了极富价值的欧洲情报。
>
> 在马尼拉的情报人员一直在监视黑尔的举动。当发现黑尔的武器取得突破进展后，元老院决定对马尼拉进行一次大规模征讨，彻底清除这一威胁。马尼拉被澳洲人攻陷的消息传回西班牙，国王大为愤怒，要组织庞大的无敌舰队远征，夺回马尼拉。因为兰度不仅能征善战，而且到过远东和澳洲人打过交道，被委任为舰队司令。国王向他许诺，如果他夺回马尼拉，就把公主许配给他。
>
> 西班牙远征马尼拉的消息传回临高，元老院计划全歼无敌舰队，要求兰度予以内应和配合。伏波军在马尼拉做好了周密准备，应接西班牙的无敌舰队。就在这时，一场前所未见的 18 级的超强台风袭击了马尼拉。临高的天文台覆盖不了马尼拉，无法对这次台风做出预测。马尼拉遭受前所未有的台风袭击，城市被毁，很多战舰受损严重。无敌舰队比台风晚几天到达马尼拉。面对如此天赐良机，兰度无法组织军官们复仇的怒火。西班牙无敌舰队向马尼拉发动猛烈攻击。伏波军大败，除少数元老逃出外，全军覆没。兰度茫然地看着残酷的战斗，他并不想背叛元老院，可命运就是如此捉弄人。
>
> 西班牙军队占领马尼拉后，血洗了这座城市，缴获了很多伏波军的装备。有人发现了没有死的黑尔，因为黑尔知道兰度的很多底细，又是元老院的敌人，兰度毫不犹豫地处死了他。因为两场战争，马尼拉已经没有兰度认识的旧人。在马尼拉的日子，兰度始终担惊受怕。兰度很享受在西班牙的生活，这次远征是他所不情愿的。他清楚的知道元老院武力的强大，西班牙在马尼拉的胜利只是暂时的，他害怕元老院的报复，想早点离开马尼拉。国王的命令终于来了，命令要求他在安排好马尼拉的工作后，回国与公主完婚。他所不知道的是，元老院派出的特侦队已经潜伏进了马尼拉。

这样的人生是不是比正文要更跌宕起伏，舞台也更广阔些？

---

兰度 于 2018-5-6 21:32:08 发表了：

> znone 发表于 2018-5-6 20:52
>
> 其实兰度的间谍生涯，可以设计得更合理和精彩些。

文青病+脑抽。

---

liutom2 于 2018-5-6 23:12:25 发表了：

> znone 发表于 2018-5-6 20:52
>
> 其实兰度的间谍生涯，可以设计得更合理和精彩些。

你愿意另外写一本书我们没意见，不过别叫临高启明。

---

liutom2 于 2018-5-6 23:13:25 发表了：

> znone 发表于 2018-5-6 20:52
>
> 其实兰度的间谍生涯，可以设计得更合理和精彩些。

另外，你不会真的是个女的吧？

---

拖延的鸵鸟 于 2018-5-14 16:56:43 发表了：

与英国建立联系，并派人前往，尝试寻找牛顿的父母并与之建立友谊，说服其移民到临高

---

surelei 于 2018-5-28 14:41:34 发表了：

> 拖延的鸵鸟 发表于 2018-5-14 16:56
>
> 与英国建立联系，并派人前往，尝试寻找牛顿的父母并与之建立友谊，说服其移民到临高 ...

其实个人在科技发展上的发明发现都是基于整体社会科技发展水平之上的自然结果，没有牛顿也会有羊顿、马顿，所以把牛顿找来没什么实际意义，牛顿也不过是一个普通的聪明人罢了。

---

kid1417 于 2018-6-7 00:00:10 发表了：

支持洗脑

但这种人一看就是强盗本性，不先揍一顿，后面工作没法展开

除非一上来就被大铁船震撼到，不然肯定会先挑衅的

---
